\documentclass[a4paper]{report}
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt, % custom page layout
  marginparwidth=4.6cm,marginparsep=1mm]{geometry} % marginpar
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,italian]{babel}
\usepackage{lmodern}

\sloppy % https://www.economics.utoronto.ca/osborne/latex/PMAKEUP.HTM
\frenchspacing % http://www.read.seas.harvard.edu/~kohler/latex.html#frenchspace

%\usepackage{float} % H option
%\usepackage{amsmath} % \text command
%\usepackage{fixltx2e} % \textsubscript command
\usepackage{soulutf8} % \ul command
\usepackage{changepage} % indentation (in title page)
%\usepackage[font=it]{caption} % captions in italics
%\usepackage[font=it]{subcaption} % subcaptions in italics
%\usepackage{graphicx} % PNG pictures
\usepackage{hyperref}
  \hypersetup{
    colorlinks   = true, %Colours links instead of ugly boxes
    urlcolor     = blue, %Colour for external hyperlinks
    linkcolor    = black, %Colour of internal links
    citecolor   = red %Colour of citations
  }

\usepackage{listings}
  \lstnewenvironment{C}
  {\lstset{language=C,
   breaklines=true, % automatic carriage returns
   basicstyle=\ttfamily\footnotesize}} % font size
  {}
  \lstnewenvironment{Cpp}
  {\lstset{language={[Visual]C++},
   breaklines=true, % automatic carriage returns
   basicstyle=\ttfamily\footnotesize}} % font size
  {}
\usepackage{enumerate}
\reversemarginpar % https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Footnotes_and_Margin_Notes#Margin_Notes
  \newcommand\where[1]{\hspace{0pt}\marginpar{\hfill\mbox{\footnotesize{\texttt{#1}}}}}

\hypersetup{  
  pdfinfo={  
    Title={Appunti di Programmazione di sistema},
    Author={Lorenzo David, Luca Ghio},
    Subject={Appunti presi al corso di Programmazione di sistema da studenti al Politecnico di Torino.}
  }
}

\begin{document}

\input{./title.tex}

\tableofcontents

\part{Progetto di sistemi operativi (Cabodi)}
\include{Cabodi/main-memory}
\include{Cabodi/file-system}
\include{Cabodi/io}
\begin{otherlanguage}{english}
\include{Cabodi/os161/glossary} % OS/161 - Glossary
\include{Cabodi/os161/fork} % OS/161 - Thread fork
\include{Cabodi/os161/exit} % OS/161 - Thread exit
\include{Cabodi/os161/sleep} % OS/161 - Thread sleep
\include{Cabodi/os161/yield} % OS/161 - Thread yield
\end{otherlanguage}

\part{Programmazione di sistema (Malnati)}
\include{Malnati/A1} % 1.1 Introduzione al C++
\include{Malnati/A2} % 1.2 Programmazione generica e librerie C++
\include{Malnati/A3} % 1.3 C++: funzionalità avanzate
\include{Malnati/B} % 2. Programmazione concorrente in C++
\include{Malnati/C1} % 3.1 Architettura dei sistemi operativi della famiglia Win32
\include{Malnati/C5} % 3.5 Comunicazione tra processi
\include{Malnati/C2} % 3.2 Primitive di sincronizzazione Win32
\include{Malnati/C3} % 3.3 WinSock 2
%\include{Malnati/C4} % 3.4 Librerie a caricamento dinamico
\include{Malnati/D1} % 4.1 Introduzione al linguaggio C#
%\include{Malnati/D2} % 4.2 Windows Presentation Foundation (WPF)

\end{document}